<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>red book - О БД по-русски</title>
    <link>https://db-ru.github.io/categories/red-book/</link>
    <description>Recent content in red book on О БД по-русски</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Aug 2020 17:52:07 +0300</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://db-ru.github.io/categories/red-book/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Readings in Database Systems 4. Новые архитектуры СУБД</title>
      <link>https://db-ru.github.io/posts/readings-in-database-systems-4-new-dbms-architectures/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 17:52:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://db-ru.github.io/posts/readings-in-database-systems-4-new-dbms-architectures/</guid>
      <description>Вероятно, самое важное, что произошло в среде СУБД, - это смерть подхода «всех под одну гребенку». До начала 2000-х годов традиционная дисковая архитектура с построчным хранением была повсеместной. Фактически, у коммерческих продавцов был молоток, и всё было гвоздем. За последние пятнадцать лет произошло несколько серьезных потрясений, которые мы обсудим по очереди.</description>
    </item><item>
      <title>Readings in Database Systems 3. Методы, которые должен знать каждый</title>
      <link>https://db-ru.github.io/posts/readings-in-database-systems-3-techniques-everyone-should-know/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 10:24:43 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://db-ru.github.io/posts/readings-in-database-systems-3-techniques-everyone-should-know/</guid>
      <description>В этой главе мы представляем первичные и почти первичные источники для нескольких наиболее важных концепций проектирования систем баз данных: планирование запросов, контроль параллелизма, восстановление базы данных и распределённость. Идеи в этой главе настолько фундаментальны для современных систем баз данных, что их содержит почти каждая зрелая БД. Три статьи в этой главе - это, безусловно, канонические ссылки на соответствующие темы. Более того, в отличие от предыдущей главы, эта глава фокусируется на широко применяемых методах и алгоритмах, а не на целых системах.</description>
    </item><item>
      <title>Readings in Database Systems. 2. Традиционные реляционные СУДБ</title>
      <link>https://db-ru.github.io/posts/readings-in-database-systems-2-traditional-rdbms-systems/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 17:32:31 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://db-ru.github.io/posts/readings-in-database-systems-2-traditional-rdbms-systems/</guid>
      <description>В этом разделе представлены статьи (вероятно) о трёх наиболее важных настоящих СУБД. Мы обсудим их в хронологическом порядке.</description>
    </item><item>
      <title>Readings in Database Systems. 1. Основы</title>
      <link>https://db-ru.github.io/posts/readings-in-database-systems-1-background/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2020 12:41:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://db-ru.github.io/posts/readings-in-database-systems-1-background/</guid>
      <description>Я поражен тем, что эти две статьи были написаны всего десять лет назад! Моё восхищение относительно статьи по внутренностям вызвано тем, насколько сильно изменились детали всего несколько лет спустя. Мое изумление по поводу статьи по моделям данных состоит в том, что никто никогда не извлекает уроки из истории. Давайте сначала поговорим о статье по работе с моделями данных.</description>
    </item><item>
      <title>Readings in Database Systems. 0. Предисловие</title>
      <link>https://db-ru.github.io/posts/readings-in-database-systems-0-preface/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 20:09:43 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://db-ru.github.io/posts/readings-in-database-systems-0-preface/</guid>
      <description>Readings in Database Systems (широко известная как &amp;lsquo;Red book&amp;rsquo;) предлагает читателям своевольный взгляд как на классические, так и на передовые исследования в области управления данными с 1988 года. Здесь представлено пятое издание - первое за последние десять лет (2015).</description>
    </item>
  </channel>
</rss>