<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Peter Bailis - О БД по-русски</title>
    <link>https://db-ru.github.io/categories/peter-bailis/</link>
    <description>Recent content in Peter Bailis on О БД по-русски</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Aug 2020 12:52:58 +0300</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://db-ru.github.io/categories/peter-bailis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Readings in Database Systems 5. Масштабируемые механизмы обработки данных</title>
      <link>https://db-ru.github.io/posts/readings-in-database-systems-5-large-scale-dataflow-engines/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 12:52:58 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://db-ru.github.io/posts/readings-in-database-systems-5-large-scale-dataflow-engines/</guid>
      <description>Из многих разработок в области управления данными за последнее десятилетие MapReduce и последующие крупномасштабные системы обработки данных стали одними из самых пробивных и самых противоречивых. Низкая стоимость хранения данных и их растущие объемы побудили многих поставщиков интернет-услуг отказаться от традиционных баз данных и хранилищ, а вместо этого создать свои собственные механизмы.</description>
    </item><item>
      <title>Readings in Database Systems 3. Методы, которые должен знать каждый</title>
      <link>https://db-ru.github.io/posts/readings-in-database-systems-3-techniques-everyone-should-know/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 10:24:43 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://db-ru.github.io/posts/readings-in-database-systems-3-techniques-everyone-should-know/</guid>
      <description>В этой главе мы представляем первичные и почти первичные источники для нескольких наиболее важных концепций проектирования систем баз данных: планирование запросов, контроль параллелизма, восстановление базы данных и распределённость. Идеи в этой главе настолько фундаментальны для современных систем баз данных, что их содержит почти каждая зрелая БД. Три статьи в этой главе - это, безусловно, канонические ссылки на соответствующие темы. Более того, в отличие от предыдущей главы, эта глава фокусируется на широко применяемых методах и алгоритмах, а не на целых системах.</description>
    </item><item>
      <title>Readings in Database Systems. 0. Предисловие</title>
      <link>https://db-ru.github.io/posts/readings-in-database-systems-0-preface/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 20:09:43 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://db-ru.github.io/posts/readings-in-database-systems-0-preface/</guid>
      <description>Readings in Database Systems (широко известная как &amp;lsquo;Red book&amp;rsquo;) предлагает читателям своевольный взгляд как на классические, так и на передовые исследования в области управления данными с 1988 года. Здесь представлено пятое издание - первое за последние десять лет (2015).</description>
    </item>
  </channel>
</rss>